【0904 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

Hi 樓主

hi

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4838宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4839宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 0000 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0903 0000 確診個案：4822 → 4838 (+16)

6/9 香港人有咩做？？

6/9 希望見到你

樓豬早晨

唔該張醫生置頂

簽聯署，禁WeChat同tiktok！

得返4日可以簽咋

hi樓主

14宗

lm

你終於認你係君君啦

樓豬又著翻冬天衫

9月3日00:00:00至23:59:59，多14宗確診個案

認咗好耐

Hi君君

樓主你部機呢？

冇認

5宗無源頭

5宗輸入
9宗本地 (4宗本地有關連個案 5宗源頭不明)

旺角食串燒

又話無事了可以復工復課？

無啦啦君君留言有印仔feel

element 360超市文職

藍店

UNLINKED
#4840 63M 全民檢測個案 尋日講過
#4841 22F 全民檢測個案 尋日講過
#4845 九龍ELEMENT 360超市文書

apple 唔影腳板部份

push

連續第2日冇源頭多過有關連個案？

仆街連續㩒錯兩次post

#4850 67F 全民檢測個案 平時會去YMT街市 8月底有過病徵

樓豬好飄逸
人肉頭文字D

#4845間超市星期三已知道，尋日都有記者問樓主

#4851 46F 全民檢測個案 住粉嶺 0901樣本 0902發燒 housewife
老公0902發燒 (初步)

禾平時都塊旺角街市買魚

樓主

老公 大圍交通城大廈保安

是日問題

大型DNA檢測 false positive %
篤鼻哥窿總數 同埋驗左幾多

琴日丫伯偷口水事件follow up
有無唔見樣本

#4824 都係交通城大廈樓上返工
0822 曾經見過#4851老公

#4840 63M 全民檢測, 無嘢做
#4841 21F 全民檢測
#4845 九龍 Element 360 Supermarket 文書工作
#4850 67F 全民檢測 住佐敦 吳松街, 會去 YMT 街市
#4851 46F 全民檢測 住粉嶺 家庭主婦; 佢先生 09.02 有D燒 , 初步陽性, 大圍交通城地下做保安, 同#4824 有見過相處10零分鐘

sh上過去見個個案
sh相處咗10令分鐘

見過十幾分鐘

每日KEEP住問有冇佢地驗完係陽但CHP驗完係陰性

推

10零分鐘就中

全民檢測必然增加unlinked

第4波

之前旺角維景酒店 同一層 檢測 再有一個個案, 同層住客都列為密切接觸者

除口罩講野應該都中硬

維景酒店同層住戶
再有一宗個案
同層共3宗
全層住客送檢疫中心
成棟住客要驗

幾乎都係全民檢測捉到嘅⋯⋯所以唔好話冇用

HA：尋日早上9時至今早9時多33宗呈報個案
261人仍留院
25人出院

26人危殆
14人嚴重

呸
9+5

遺失嘅樽已搵返

Linda 衷心致歉

幾十億搵幾條友出黎

其實會否係員工有問題？
會否驗埋員工？

連續三十三天確診低雙位數或單位數，出院人數(今日25人）多過確診（今日14人），還需要馳援起方艙嗎？

第一題就SCMP

原來

你今日係咪好凍啊著冬天衫出嚟

星期三消息：

尖沙嘴圓方商場超市「3hreesixty」今午1時許突關門暫停營業，超市貼出通告指，一名員工確診感染新冠肺炎，該店將暫停業進行清潔、消毒，而相關員工上月31日已停止上班。

該店會停業2天消毒清潔，後日（4日）重開。期間會將所有新鮮食品即時棄掉，全店員工會進行為期14天的自我家居隔離，重新營業後會安排另一批員工在店內工作。

白粉死全家！

D所謂蝗蟲專家係咪住維景

會唔會驗埋同住喺維景酒店嘅「内地支援队」

袁國勇會唔會去維景酒店望望咩環境

係呀

會唔會有入無出

佢地係咪要去檢疫

發生緊咩事

拿認真 方向報呢條問題
如果自願檢測完未出結果 政府肯出信俾個市民向公司申請有薪隔離5天
肯定有D仆街會即刻去驗

今日4單全民檢測都係9月1拎樣本

佢哋住沙士個間京華

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

發現呢班死全家賤種真係有mon到畀負皮大家畀啲力繼續狙擊

CCTVB

屌你老母cctvb死全家！！！！
屌你唔撚聽書

5日都肯 山竹之後個日停工都得啦
佢點會

點解有戴果個都會中
俾冇戴果個噴到眼都會中架啦 ON9
CCTVB一路走黎垃圾都係繼續垃圾

全民檢測總共撈到4人，成本效益非常低

情況唔同 一個咁大型既器官自願捐贈計劃
佢開出黎既條件梗係可以高D

山竹打風呢D 佢理得你死啦

CHP普通話致電

CHP詐騙電話

佢只會日日情緒勒索你叫你去驗

任何記者會，只要見到cctvb 白粉報 支那01有份出現，你就知道，呢個記者會必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

電話騙案

樓豬：我地無搵啲普通話去問個人資料

立場

你好，你懷疑已經感染新冠肺炎，請即按0聯系有關人員...

係咪仲未講初步

情緒勒索 所以咪搞到咁失敗

12宗

1412宗
....

可能有人扮樓豬

樓主你可唔可以再講清楚

又可以入死亡筆記啦個記者

今日係12宗個案 (之前講錯咗 14)
5輸入
2相關
5 無源頭 (四宗係全民檢測, 而其中一單可能同 交通城相關)

又計錯數

樓主數學好差

點做嘢

你好，我係衞生署衞生防護中心傳染病署主任鈕祜祿·甄嬛

樓豬：跟住係咩

更正：今日12宗

初步?

9月3日00:00:00至23:59:59，多1412宗確診個案

Unlinked比例即時大增

開多一個鐘食飯 邊爐放題燒肉果D可以即刻做多轉生意

又無答到 "華昇 話陽, 衞生署覆檢係陰" 嘅數字

<10初步

全民檢測⋯⋯

prelim 唔夠10宗
無分到邊啲係全民檢測case

問咗兩日都唔撚講

日日追住問

做乜個個記者都問一樣嘅問題架

樓豬又玩電話

用嚟對比成效，如果一直都咁低咪啫係完全冇必要搞

樓豬：my friends

袁大教授話冇需再拗
Case closed

有冇答過全民檢疫係陽 政府檢係陰性呀

問左兩日都唔答呀

樓豬花式玩筆

繼續有人追問

班記者真係想知結果咩
佢哋淨係想知道個結果之後可以做嘅嘢

上嚟覆咗幾個

12 or 14?

佢第幾次玩筆

gif plz

12

一世英名

你問下你自己

陳肇始指，截至（20200904）上午10時，約20.8萬個樣本完成檢測，撈到4人。成本效益低！同倒錢落海分別不大！

樓豬未訓醒講錯嘢

hi HK01死全家

我認為佢應該練好D加減乘除先⋯⋯

啱丫

sh上網

hket背心

其實都幾型吖
同一件事第二個做應該會好柒

十世十d 街童小學雞落去玩咁 特別係插住個鼻個張

頭八個樣本 暫時未有假陰性

君君同linda講乜

政府點會知有人唔想俾錢驗而預約免費驗

樓豬宣傳HA攞樽

@武漢茶

姐係點 可唔可以講多少少
咩叫頭八個

樓豬更正

八個送入衛生署嘅陽性樣本 再check都係陽性

依幾日記招都開耐咗

樓主1999

其他樣本可能送緊過嚟

樓豬笑

因為你多咗嘢講

52萬人得8個

好假，CHP唔會用新冠肺炎，佢哋會用返 2019冠狀病毒病

樓豬好唔耐煩

Linda笑到gapgap聲

好似人地傾緊計咁

點解

君君講到一舊舊

@老貓

諗起以前中學問missy數嗰陣 missy 都係咁解釋俾我聽

3+1個個案
2+1間房

如果授到疑似自稱係張竹君嘅來電，叫佢讀一次上環/搭船就知係咪佢

3個個案2間房

RAP 今次係邊間，唔會又係AM730男記者掛

直接問佢russia中文叫咩就OK

佢之後有溫翻sh書

SH 蘇聯

Car Racing??

你用七百萬去賺十蚊
都係賺到錢既

發燒本身都會去診所驗 而家貪免費唔睇醫生咁解

因為個要求係零確診
近乎宗教式信仰
花一百億搵到一個都要架啦

天真
你assume左全民lockdown同同時做test
再加有二次感染
拿少少logic都知唔會0

真係俾你做晒700萬人都唔會0確診嫁喎

之後keep住免檢疫入境 再花一百億找個一個

不斷做囉
鬼叫習大大咁要威
一定要清零

不斷做都唔會0
你到底明唔明
你要配合其他野一齊做先有機會0

無封鎖流入

點可能零

我又唔係習大大
你同我講有乜用呢？

有記者追問維景單嘢

因為你覆我我咪答你...

初步<10包唔包全民檢測?

Hello

有冇講全民檢測驗左幾多sample?

好靚

樓豬同Linda 因咩事笑?

記者們唔明旺角維景酒店前後到底有幾多間房同幾多人確診

阿竹成日都有好多小表情

枱底有人

唔封關,日日放外來人士入黎
比你日日驗晒700萬人都無撚柒用啦ON9

#4840
0824 深水埗 鴻裕大廈
0831 深水埗 北河街市政大廈
0902 深水埗 保安道市政大廈
0902 荃灣 葵盛西邨8座

#4841
0902 油尖旺 朗豪坊
0901 觀塘 順利紀律部隊宿舍 1 座
0901 觀塘 MegaBox 宜家家居餐廳
0902 油尖旺 西洋菜南街 2W 號 101 肉燥飯專門店

#4845
0822 油尖旺 港鐵九龍站
0830 東區 英皇道 480 號
0831 油尖旺 圓方
0831 油尖旺 港鐵九龍站 麥當勞

#4851
0901 北區 花都廣場
0903 北區 華心商場

原來連登都有弱智覺得做全民檢測就會有抗體變0確診

尋日先放左200年免檢專渣落黎「支援」呀

根本佢冇諗過封關

我諗起內地專渣話777個抗疫政策係失敗
因為佢由頭到尾都冇諗過用咩方法可以將個確診清0
而只係諗點樣可以壓低條數

內地條數可信性有幾高就大家心照 但武漢果時的確係鎖鳩曬D人係屋企
要爆既自己屋企中曬佢就算
唔可以否認封城 禁足真係有效可以將個社區傳播鏈斷左佢

呢個時候要反問一句 禁堂食 封健身室球場美容院戲院既經濟損失大
定封城政府補貼番個支出既經濟損失大

777: 我唔係讀經濟

天悅長沙灣廣場樓上又入波

101肉燥飯

777可能覺得
封城禁足政府要賠晒俾全香港各行業商家
同時GDP跌到仆街
市民冇工開冇收入
躁起上黎上街反轉個香港都似

相反而家只封部份行業
要補助都只限呢啲行業
政府俾少好多
同時大部份人有工開
要返工有糧出就唔會搞搞震囉

Hi閪MC

唔係

醫生晚安～

777再補多句：社會係需要運作疫情下維持社會基本運作係需要一啲犧牲

我屌你老母啊！

是日電台

你做文宣佢又做文宣，點解都係connect唔到外國人?

鴻裕大廈老是常出現

12點！

等多陣啦 今日消息人士放假，遲咗起身

Cable:7宗

消息：今日新增約7宗確診

7宗咁少

呢個page嗰次整完君君公仔之後，仲整埋老袁撩喉撩鼻嘅公仔
唔知佢會唔會整茶茶 Linda庾同Sara 嘅公仔呢

無事了

鈕祜祿·甄嬛

開番游泳池未？

懲教署荔枝角收押所今日（九月五日）得悉一名在囚人士初步確診2019冠狀病毒病。

因應疫情，現時所有新收納的在囚人士均需接受隔離及進行醫學監察。衞生署駐院所醫生會按需要為他們進行病毒測試。

八月二十一日，法院判處還押一名五十四歲男士到小欖精神病治療中心索取精神科報告，院所管方按既定機制將他隔離，期間他與另外一名新收納在囚人士被隔離於同一囚室，二人並無接觸其他在囚人士，並一直有進行體溫探測，體溫正常。

九月四日，該名五十四歲在囚人士被送往西九龍法院應訊，其後被轉送到茘枝角收押所。抵達院所後，院所管方發現他身體不適及發燒，隨即將他送往公立醫院留院接受治療，今日上午獲通知初步確診。該名在囚人士進出院所期間有佩戴外科口罩。

與他共同囚室的在囚人士目前沒有出現病徵，現時仍接受隔離及醫學監察。懲教署已與衞生防護中心聯絡，安排有密切接觸的人員及在囚人士進行病毒測試，並即時對相關地點進行徹底清潔消毒。

懲教署高度關注2019冠狀病毒病的情況，所有人員均高度警覺，嚴格遵照既定機制防止傳染病蔓延，並採取一系列防疫消毒措施，當中規定人員及在囚人士須戴口罩、量度體溫及在院所內所有設施定期進行消毒清潔工作。管方已提醒所有人員及在囚人士如出現不適症狀，必須馬上求醫。

完
2020年9月5日（星期六）
香港時間13時08分

2
1